<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MicTech</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on MicTech</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IT Sicherheit und Datenschutz</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/it-sicherheit/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/it-sicherheit/</guid>
      <description>IT-Sicherheit IT-Sicherheit (Informationssicherheit) bezieht sich auf den Schutz von Informationen und IT-Systemen vor Bedrohungen wie unbefugtem Zugriff, Datenverlust oder -diebstahl, und anderen Cyberangriffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Netzwerk</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/netzwerk/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 16:43:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/netzwerk/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;einleitung&#34;&gt;Einleitung&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;In diesem Beitrag werde ich die Rolle von &lt;strong&gt;Windows Server&lt;/strong&gt; und die Grundlagen der &lt;strong&gt;Netzwerktechnik&lt;/strong&gt; beleuchten. Diese beiden Themen sind entscheidend für die Verwaltung und Sicherheit moderner IT-Infrastrukturen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hybrid Cloud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hybridcloud/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hybridcloud/</guid>
      <description>Eine Hybrid Cloud ist eine IT-Umgebung, die sowohl private als auch öffentliche Cloud-Dienste kombiniert und es ermöglicht, Workloads und Daten zwischen diesen beiden Umgebungen nahtlos zu verschieben oder zu integrieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Access Control Lists ACLs</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/acls/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/acls/</guid>
      <description>Access Control Lists (ACLs) sind Datenstrukturen, die festlegen, welche Benutzer oder Systeme Zugriff auf bestimmte Ressourcen haben und welche Arten von Zugriff ihnen gestattet sind. Sie ermöglichen eine detaillierte Kontrolle über den Zugriff und die Berechtigungen in einem IT-System.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cloudcomputing/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cloudcomputing/</guid>
      <description>Cloud Computing bezeichnet die Bereitstellung von IT-Ressourcen (wie Rechenleistung, Speicherplatz und Anwendungen) über das Internet, statt auf lokalen Servern oder Computern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISO Norm 27001</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iso/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iso/</guid>
      <description>ISO-Norm 27001 zählt zu den bekanntesten und aus Sicht von Informationssicherheit sichtlich wichtigsten Standards.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISO/IEC 20000 definiert spezifische Anforderungen für IT-Service-Management-Systeme (ITSMS)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iso20000/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iso20000/</guid>
      <description>Die ISO/IEC 20000-Zertifizierung hilft Unternehmen, international bewährte IT-Service-Management-Prozesse umzusetzen, was sowohl die IT-Leistung als auch die Kundenzufriedenheit deutlich steigern kann.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moderne Virtualisierung</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/modernevirtualisierung/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/modernevirtualisierung/</guid>
      <description>Die moderne Virtualisierung hat sich weit über traditionelle VM-basierte Ansätze hinausentwickelt. Sie umfasst nun Container, Cloud-Technologien und fortschrittliche Netzwerklösungen, um den Anforderungen moderner, skalierbarer und sicherer IT-Umgebungen gerecht zu werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ITIL Library</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/itil/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/itil/</guid>
      <description>Die IT Infrastructure Library (ITIL) ist ein weit verbreitetes Framework für das IT-Service-Management (ITSM), das bewährte Verfahren für die Bereitstellung, Verwaltung und kontinuierliche Verbesserung von IT-Services in Unternehmen beschreibt. ITIL bietet eine strukturierte Vorgehensweise, um sicherzustellen, dass IT-Services die Geschäftsanforderungen erfüllen, effizient bereitgestellt werden und kontinuierlich optimiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Cloud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/microsoftcloud/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 16:43:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/microsoftcloud/</guid>
      <description>Microsoft Cloud: bezieht sich auf eine Reihe von cloud-basierte Diensten und Lösungen, die von Microsoft entwichlt wurdeen, um Unternehmen und Einzelpersonend die Nutzung von Rechenresourrcen, Speicher,Datenanalyse, künstlicher Intelligenz und anderen Diensten über das Internet zu ermöglichen. Die wichtigste Platformen und Produkte sind Azure, Microsoft 365 und Dynamic 365.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft 365 Cloud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/miscrosoft365cloud/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/miscrosoft365cloud/</guid>
      <description>Microsoft 365 Cloud ist ein Abonnement-basierter Dienst von Microsoft, der eine Vielzahl von Anwendungen und Diensten für Produktivität, Kommunikation und Zusammenarbeit bietet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dynamics 365 Business</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dynamics365business/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dynamics365business/</guid>
      <description>Dynamics 365 Business ist ist eine umfassende Unternehmensressourcenplanung (ERP)-Lösung von Microsoft, die speziell für kleine und mittelständische Unternehmen entwickelt wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Server</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/server/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/server/</guid>
      <description>Ein Server ist ein Computer oder ein System, das Ressourcen, Daten, Dienste oder Programme für andere Computer, sogenannte Clients, bereitstellt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integration mit Cloud- und Hybrid-Umgebungen</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/integration-mitcloud-undhybrid-umgebungen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/integration-mitcloud-undhybrid-umgebungen/</guid>
      <description>Die Integration mit Cloud- und Hybrid-Umgebungen bietet Unternehmen die Möglichkeit, das Beste aus beiden Welten zu nutzen: die Flexibilität und Skalierbarkeit der Cloud sowie die Kontrolle und Sicherheit von On-Premises-Infrastrukturen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Software Installation</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/softwareinstallation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 22:30:37 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/softwareinstallation/</guid>
      <description>Die Installation, Konfiguration und Verwaltung von Software macht einen großen Teil der Arbeit der meisten Systemadministratoren aus</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integration</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/integraton/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/integraton/</guid>
      <description>Integration von Windows Server-Umgebungen mit Azure-Diensten</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verwaltung Lokal Windows Server Infrastruktur</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/verwaltung-sever/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 22:30:37 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/verwaltung-sever/</guid>
      <description>Sicherstellung der Stabilität, Sicherheit und Leistungsfähigkeit der lokalen Windows Server-Infrastruktur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Automatisierung</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/automatisierung/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/automatisierung/</guid>
      <description>IT-Automatisierung bezieht sich auf den Einsatz von Software, Skripten und Tools, um wiederkehrende IT-Prozesse und -Aufgaben ohne oder mit minimalem menschlichen Eingriff durchzuführen. Ziel ist es, die Effizienz, Zuverlässigkeit und Konsistenz von IT-Diensten zu verbessern und manuelle Fehler zu reduzieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Docker und Kubernetes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/docker-und-kubernetes/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/docker-und-kubernetes/</guid>
      <description>Docker und Kubernetes sind beide Leistungsstarke Technologie, die häufig zusammmen im Bereich der Containerisierung verwendet werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cybersecurity</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cybersecurity/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cybersecurity/</guid>
      <description>Cyber Security, also bekannt als IT-Sicherheit oder Informationssicherheit, bezieht sich auf den Schutz von Computersystemen, Netzwerken, Daten und Programmen vor digitalen Angriffen, unbefugtem Zugriff, Datenverlust oder Datenmanipulation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>das Linux Betriebsystem</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/linux-betriebssystem/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/linux-betriebssystem/</guid>
      <description>Das Linux-Betriebssystem ist eine Open-Source-Software, was bedeutet, dass der Quellcode frei einsehbar, modifizierbar und verteilbar ist, um die Zusammenarbeit und Entwicklungsbemühungen der Community zu fördern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontenmanagement</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kontenmanagement/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kontenmanagement/</guid>
      <description>Das Kontenmanagement ist eine zentrale Aufgabe in der Systemadministration, insbesondere in modernen, komplexen IT-Umgebungen, die physische Hardware, Cloud-Plattformen und virtuelle Maschinen umfassen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloud Management</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      <description>Nutzung und Verwaltung von Cloud-Ressourcen</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governance und Compliance</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/governance/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/governance/</guid>
      <description>Zusammen helfen Governance und Compliance Unternehmen dabei, Risiken zu minimieren, Verantwortlichkeiten zu klären und sicherzustellen, dass die Geschäftsprozesse rechtmäßig und effizient ablaufen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hybrid Cloud VS On Premises Infrastruktur VS Public Cloud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/infrastruktur/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/infrastruktur/</guid>
      <description>Wenn es darum geht, zwischen der Microsoft Hybrid Cloud, On-Premises und Public Cloud für Ihre IT-Infrastruktur zu wählen, ist es wichtig, die wesentlichen Unterschiede in Bezug auf Kosten, Flexibilität, Sicherheit und Skalierbarkeit zu verstehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kundenbeziehungsmanagement (CRM)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/crm/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/crm/</guid>
      <description>Kundenbeziehungsmanagement (CRM) ist ein Ansatz, den Unternehmen verwenden, um langfristige und wertvolle Beziehungen zu ihren Kunden aufzubauen und zu pflegen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Private Cloud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/privatecloud/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/privatecloud/</guid>
      <description>Eine private cloud ist eine Cloud-Computing-Umgebung,die exklusiv für Untenehmen oder Organisation bereitgestellt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>VM</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/vm/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/vm/</guid>
      <description>VM steht für Virtual Machine (virtuelle Maschine). Eine virtuelle Maschine ist ein Software-Emulator, der die Funktionalität eines physischen Computers nachbildet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Problembehandlung:Identifikation und Lösung von häufigen Serverproblemen</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/probelmbehandlung/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/probelmbehandlung/</guid>
      <description>Serverprobleme können sich auf die Verfügbarkeit und Leistung eines Netzwerks auswirken und müssen schnell behoben werden, um Ausfallzeiten und Datenverluste zu vermeiden. Die folgenden sind häufig auftretende Serverprobleme und deren Lösungen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuration Management(Konfigurationsmanagement)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/configuration-management-konfigurationsmanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/configuration-management-konfigurationsmanagement/</guid>
      <description>Configuration Management (Konfigurationsmanagement) ist ein Prozess in der IT und Softwareentwicklung, der sicherstellt, dass Systeme und Software konsistent und korrekt konfiguriert sind. Es ermöglicht die zentrale Verwaltung, Überwachung und Pflege von Hard- und Softwareeinstellungen, um Änderungen nachzuvollziehen, Fehler zu vermeiden und die Stabilität der IT-Infrastruktur zu gewährleisten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komponenten der Netzwerksicherheit</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/komponenten-der-netzwerksicherheit/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/komponenten-der-netzwerksicherheit/</guid>
      <description>Netzwerksicherheit umfasst mehrere Schutzschichten sowohl am Rand als auch im Netzwerk selbst, wobei jede Schicht Richtlinien und Kontrollen implementiert, die nur autorisierten Benutzern den Zugriff auf Netzwerkressourcen ermöglichen und böswillige Akteure fernhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arten der Sicherheitbedrohung</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/der-sicherheitbedrohungen/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/der-sicherheitbedrohungen/</guid>
      <description>wichtige Komponenten der IT Infratruktur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>wichtige Komponente der IT-Infrastruktur</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wichtige-komponenten-der-it-infrastruktur/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/wichtige-komponenten-der-it-infrastruktur/</guid>
      <description>einige wichtige Komponenten der IT-Infrastruktur: Hardware,Software,Netzwerke, Cloud-Dienste und Virtualisierung, Betriebsystem</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutz in die Cloud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/datenschutzindiecloud/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/datenschutzindiecloud/</guid>
      <description>Datenschutz ist ein wesentlicher Aspekt der Cloud-Sicherheit und umfasst folgende Maßnahmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein API-Gateway ist ein Server oder Softwarekomponente, die als Vermittler zwischen Clients (wie Web- oder Mobilanwendungen) und Backend-Diensten fungiert.</title>
      <link>http://localhost:1313/-apigateway/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/-apigateway/</guid>
      <description>Ein API-Gateway ist ein Server oder Softwarekomponente, die als Vermittler zwischen Clients (wie Web- oder Mobilanwendungen) und Backend-Diensten fungiert. Es verwaltet, leitet und verarbeitet Anfragen, die von Clients an verschiedene Mikroservices oder APIs innerhalb eines Systems gestellt werden. Das API-Gateway hilft, die Kommunikation zu optimieren, Lastverteilung, Authentifizierung, Sicherheit und Ratenbegrenzung zu handhaben und transformiert oder aggregiert oft Daten aus mehreren Quellen, bevor sie an den Client geliefert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein API-Gateway ist ein Server oder Softwarekomponente, die als Vermittler zwischen Clients (wie Web- oder Mobilanwendungen) und Backend-Diensten fungiert.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/apigateway/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/apigateway/</guid>
      <description>Ein API-Gateway ist ein Server oder Softwarekomponente, die als Vermittler zwischen Clients (wie Web- oder Mobilanwendungen) und Backend-Diensten fungiert. Es verwaltet, leitet und verarbeitet Anfragen, die von Clients an verschiedene Mikroservices oder APIs innerhalb eines Systems gestellt werden. Das API-Gateway hilft, die Kommunikation zu optimieren, Lastverteilung, Authentifizierung, Sicherheit und Ratenbegrenzung zu handhaben und transformiert oder aggregiert oft Daten aus mehreren Quellen, bevor sie an den Client geliefert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Netzwerkprotokolle</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/netzwerkprotokolle/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/netzwerkprotokolle/</guid>
      <description>Netzwerkprotokolle sind Regeln, die dazu entwickelt wurden, die Datenkommunikation zwischen Computern und Geräten in einem Netzwerk zu erleichtern und eine reibungslose Zustellung der Datenpakete vom Sender zum Empfänger zu gewährleisten. Das Verständnis von Netzwerkprotokollen und deren Sicherheitsanfälligkeiten ist ein entscheidender Teil der Netzwerksicherheit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sicherheits in Betriebssystem</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sicherheitsmechanismeninbetriebssystem/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sicherheitsmechanismeninbetriebssystem/</guid>
      <description>Die Sicherheit des Betriebssystems steht im Zentrum der gesamten Cybersicherheit und bildet eine der drei Säulen. Das Verständnis ihrer Prinzipien ist entscheidend für die Erstellung und Aufrechterhaltung sicherer Systeme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hypervisoren, VM Monitor</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hypervisoren/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hypervisoren/</guid>
      <description>Ein Hypervisor (auch als Virtual Machine Monitor, VMM bekannt) ist eine Art Software, Firmware oder Hardware, die es ermöglicht, virtuelle Maschinen (VMs) zu erstellen und auszuführen. Der Hypervisor erlaubt es mehreren Betriebssystemen, die Hardware-Ressourcen eines physischen Computers zu teilen, wobei jedes Betriebssystem als isolierte VM ausgeführt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zehn westenliche Beiträge der Informartionstechnologie</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/beitr%C3%A4gederinformationstechnologie/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/beitr%C3%A4gederinformationstechnologie/</guid>
      <description>Der Computer wurde als „die Maschine, die die Welt veränderte“ bezeichnet. Wir glauben, dass die Informationstechnologie das Management revolutioniert hat und dies auch weiterhin tun wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DHCP Server Installation und Konfiguration</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dhcpserver/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dhcpserver/</guid>
      <description>Die Installation und Konfiguration eines DHCP- Server(Dynamic Host Configuration Protocol) ist entscheidend, um in eineme Netzwek die IP-Adressen autmoatisch an Clients zu vergeben. DHCP vereinfacht das Management IP-Adressen, da es die manuelle Zuweisung von IP-Adressen für Geräte in einem Netzwek automatisieirt. Im Folgenden wird erklärt, wie man einen DHCP- Server unter Linux und Windows Server installiert und kongiguriert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Framework basierend auf IT: Das Harold-Leavitt Modell</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/das-harold-leavitt-modell/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/das-harold-leavitt-modell/</guid>
      <description>Das Harold-Leavitt Modell, auch bekannt als das &amp;ldquo;Leavitt’s Diamond&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Organizational Change Model&amp;rdquo;, ist ein Rahmenwerk zur Analyse von Organisationen und deren Transformation, insbesondere in Bezug auf den Einfluss von Informationstechnologie (IT).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Informationstechnologie am Arbeitsplatz</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/informationstechnologieamarbeitsplatz/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/informationstechnologieamarbeitsplatz/</guid>
      <description>Informationstechnologie (IT) bezieht sich auf alle Formen von Technologien, die zur Verarbeitung, Speicherung und Übertragung von Informationen in elektronischer Form eingesetzt werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestaltung von Informationssystem</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/artenvontechnologien/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/artenvontechnologien/</guid>
      <description>Jede Systemart hat spezifische Anwendungsfälle und ist für unterschiedliche Geschäftsanforderungen und Technologien geeignet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestaltung von Informationssystem</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/gestaltunginformationssystem/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/gestaltunginformationssystem/</guid>
      <description>Es gibt kein einziges richtiges Modell für die Gestaltung eines Informationssystems, aber Manager sollten ein konzeptionelles Modell verwenden, um Entscheidungen zu treffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>die T-Form-Organisation</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/t-form-organisation/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/t-form-organisation/</guid>
      <description>Manager delegieren Aufgaben und Entscheidungsfindungen an niedrigere Managementebenen, und Informationssysteme stellen Daten auf der jeweiligen Managementebene bereit, auf der Entscheidungen getroffen werden müssen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SSO-Single Sign On</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/singlesign-on-sso/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/singlesign-on-sso/</guid>
      <description>Single Sign-On (SSO), auf Deutsch Einmalanmeldung, ist eine Authentifizierungsmethode, bei der ein Benutzer sich nur einmal anmelden muss, um auf mehrere verschiedene Systeme oder Anwendungen zugreifen zu können, ohne sich erneut einloggen zu müssen. Dabei werden die Anmeldedaten sicher zwischen den Systemen geteilt.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
